【余詠珊愛將】無綫監製李志倫撐「黑白是良知」 連下屬全組4人被炒

Jacky今日在社交網上載暗示隻手遮天的黑白照片。（facebook圖片)

曾在無綫辦公室貼上「黑白是良知」，但相片已被刪取。（facebook圖片)

Jacky曾監製田蕊妮主持的《女人四十》，有指Jacky全組同事共4人都被炒。（facebook圖片)

無綫掀起白色恐怖，繼上周五(23/8)辭退近20名員工，當中涉及支持反《逃犯條例》的個人言論，包括字幕組、工程部、配音組、戲劇組成員及《愛．回家之開心速遞》的兩名編導和一名節目統籌。而無綫行政總裁李寶安當日解釋：「公司收入受本港市場不穩和政治動亂拖累，故需重整公司業務和精簡人手。」但有疑似當日遭TVB解僱的前員工在「連登」討論區發表一篇文章，開首便寫着：「我們是一群被辭職的TVB員工，今次好想同大家講，公司一直都存在着白色恐怖，希望各位留意及小心。」

今日無綫政治打壓又有第二波，曾在無綫辦公室發聲，用五張memo紙寫上「黑白是良知」的監製李志倫（Jacky）今午亦被炒，連同組的3名同事，全組所屬的綜藝及戲劇製作部團隊全被「炒起」。《蘋果》今日聯絡Jacky，他以短訊回覆：「今日唔講住，多謝，有心喇。」他在下午四時許在facebook更新了一張高舉五隻手指，似暗示隻手遮天的黑白照片，明顯表達此刻個人心聲，不少人都留言叫他「加油」。

Jacky一向是余詠珊的心腹，近年為TVB立下不少功勞，製作不少大型節目，包括《回歸二十周年大匯演》、劇集《機動部隊》、《女人四十》、《爸爸的告白》等，其中《博愛歡樂傳萬家》更連續三年獲得博愛方面聯署讚賞。Jacky最近正籌備一個關於年輕人的電視電影，原計劃下月中開拍，但今午接到大信封，已即時被解僱。

近月在逆權運動中，Jacky屢在網上表態支持，除將「黑白是良知」memo貼在辦公室的玻璃上，還有一張寫上「生人勿近」的白色紙倒貼在側邊，8月中時Jacky接受傳媒查詢時還表示不驚公司抽後算賬：「唔驚，公司內部總有真香港人、真香港老闆。」可惜最後仍難逃被炒命運。

維基王，係時候又諗諗佢

冇拍劇好耐

紅色企業入面有真香港人都唔會幫到你，有權嗰啲一早換哂，唔係就唔變紅色企業

余詠珊d愛將都搞 Ali又係

個台不如正式搬去大灣區啦，
要奶人仔就唔好霸住香港頻譜，

支那大把錢拍野人工又高點會睬你tvb

做人做狗自己諗

也大家一定要罷睇

大灣區廣告套餐啦依家都
見到個垃圾祥賣呢個廣告就火都黎，條垃圾成日以為自己好好戲，套套都係做番柴狗

炒左有質素既大功臣，節目質素又低左；
企業入面只剩下無良心既人形生物，抵制又易左。

思貝 揚明 袁偉豪 張達倫 最L 最開心 藍絲演員 成日暗撐popo

專業同政見係兩樣野
政見不同唔影響佢工作能力
點解大陸佬係要混埋黎講

炒哂都都唔關我事
我都唔撚睇tbb

如何不仇警？

內有整合6-8月警察罪行

好事

祝前程錦繡

自製失業率？

罷睇愛回家啦唔該
靠連登炒起 宜家最幫到tvb賺錢既劇集

同大陸佬講道理
等於對牛彈琴

咁又唔好因爲佢貼句「黑白是良知」而俾CCTVB炒就講到佢拍啲野有質素先

真心佢啲野都係麻麻地

你收皮啦

做文宣叫佢搬上大灣區啦

有質素唔係對觀眾，而係對cctvb管理層